日本防衛大臣：中國已取代朝鮮 成為日本的最大威脅

日本在9月27日發布的《防衛白皮書》中指出，中國對日本的威脅，比擁有核武的朝鮮為大。圖為朝鮮政府8月24日對外發布的照片，可見當局在一個沒有公開位置的地點測試型號不明的導彈。（AP）

美國被列於《防衛白皮書》第一部份，中國則取代朝鮮，列於第二部份。一向被日本政府視為最大威脅的朝鮮，列於第三部份。俄羅斯被放在第四部份。

日本防衛大臣河野太郎在記者會上就這個安排表示：「現實是中國在快速增加軍事開支，所以人們可以理解，我們（在這方面需要）更多篇幅。」他說：「中國在西太平洋部署空中和海上資產，以及頻繁地通過對馬海峽進入日本海（韓稱東海）。」

此外在《防衞白皮書》內名為「安全保障合作」章節中，韓國的排序從2018版中第二降至第四。日本國防部消息人士解釋道，這實際上是將韓國的重要性降級。

韓國在2018年白皮書中在「準同盟國」排名第二，僅次於澳洲。韓國在2019年版的《防衞白皮書》中排在澳洲、印度和東盟之後的第四位。這排序被認為反映各國之於日本的重要程度。

中國復仇主義

大日本帝國幾時復活打支那

又多個反支猛員

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

此外在《防衞白皮書》內名為「安全保障合作」章節中，韓國的排序從2018版中第二降至第四。日本國防部消息人士解釋道，這實際上是將韓國的重要性降級。

文在寅條北韓間諜

其實係咪應該不嬲都係中國

黨報:中蟈成為最大贏家

黎多次南京

香港人係時候準備殺蚑那蝗